中共遼寧艦出海為何後面總跟著一群鯊魚？

日前，中國遼寧號航艦和4艘戰鬥艦、1艘戰鬥支援艦共6艘艦艇，自宮古海峽向東南方航行，隨後進入太平洋周邊海域，共軍藉機生事，恐嚇意味嚴重；不過，陸媒卻藉此傳達共軍遠程打擊能力的優越性，並說明遼寧艦出海後，為何後面總跟著一群鯊魚？還說擔心被被敵方所利用。

綜合陸媒報導，遼寧號航艦執行任務時，都會被一群魚兒跟著，尤其是鯊魚，為什麼會如此？原來這些魚兒不是跟著航艦跑，而是跟著食物跑，在航母下面都會配備螺旋槳，這些螺旋槳大都具有一定的規模，都發動行進時，那些來不及躲避的海洋生物就會被捲入船底，被螺旋槳絞的皮開肉綻，這些生物的血液經過海水的擴散，會吸引那些對血腥味敏感的其他生物，比如鯊魚，四面八方的鯊魚會成群結隊的游向血腥的地方，於是就出現了成群結隊的鯊魚追著遼寧艦跑的情況。

對於這種現象，陸媒指出，航母的主要任務就是進行突襲和打擊，如果在工作中後面跟著一群鯊魚跑來跑去的，那麼勢必會引起敵方的警覺，更危險的是，如果這些鯊魚被敵方所利用，被敵方定位到航母的路線，那麼很有可能會被對方反將一軍，造成嚴重的後果；不過，多數網友卻認為，其實以現代的科技，不用看鯊魚是否會跟著跑，遼寧號航艦的動向一樣會被偵查發現，行經路線一覽無遺！

屌你咩 睇下d黑煙邊到嘖出黎 都知係邊啦

咁美軍後面有冇鯊魚？

原來航空母艦係要黎突襲

海洋公園出嚟講2句

珍珠港

衛星睇得一清二楚啦 金仔架火車都瞭如指掌

屌你行步路都搞到生靈塗炭

鯊魚係因為知道遲早有支那豬肉食先會跟住游

架爛鐵黃到咁
垃圾堆到執返來

被突襲

係美軍鯊魚裝飾 嘅潛艇！！

d鯊魚預計到隻船隨時會畀美帝打沉，沉咗之後就可以大快朵頤

想知+1

美國航母都冇被突襲係日本用航母突襲

用黎搶灘用

鯊魚追住遼寧艦跑？咁遼寧艦都幾慢吓

唔擔心雷達擔比鯊魚暴路行踪想食魚翅又借啲易啫

會唔會架艦間唔中有嘢跌落海，d鯊魚跟住等開餐？

強襲登陸艦

呢架煙鏟廢鐵肉眼都睇到佢啲黑煙啦
駛鬼衞星咁先進咩

笑死

咁美國航母唔會咩？ 唔用螺旋漿？

Red alert 既海豚同魷魚

咁佢又無講錯喎，行軍打仗都係要出其不意

屌你咩 睇下d架船喺邊到 都知係邊啦

red alert 2

鯊魚咁細，航母咁大，點都係先發現航母，再睇到鯊魚啦，點會靠追蹤鯊魚黎追蹤航母

冇睇過人地aoc用村民引狼去人地屋？

仲以為係拎鯊魚黎比喻台/美媒成日做新聞

引去加州D海灘

升唔信

如果有鯊魚申國人點會唔捉來做魚趄， 抄到好貴架

一般航母會有反雷達反聲納果堆野 但鯊魚無

睇你啲黑煙已經好淸楚啦

科學d講
90%海洋生物都係生係近岸, 除左部分因風暴捲起沙漠中既礦物質所出現既漁場之外
海洋絕大部分都係藍色沙漠.

俾我就直接話架航母係海神之子 天命所歸 連海中巨獸都俯首稱臣

不如用拳頭打
仲更加出其不意

導盲魚

應該會有，因為呢個問題已經出現左好耐，啲環保撚成日屌啲油輪劈撚死啲海龜航母咁大份都恐怕都有，不過美軍應該會好好保養

以為講緊尿袋艦
原來係真鯊魚

我都諗起佢地

自動餵食器

不過，多數網友卻認為，其實以現代的科技，不用看鯊魚是否會跟著跑，遼寧號航艦的動向一樣會被偵查發現，行經路線一覽無遺！

美軍黑科技餵遠洋鯊食gps儀器
幫全球遠洋鯊魚做定位

M到，沙魚聞到血味跟住

黑煙號跟住後面明明係尿袋號

啲鯊魚就係等緊被擊沉棄艦果陣有支那豬開餐啫

鬼鮫出招？

打仗一直都係玩出其不意，攻其不備，拿破崙時代已經唔玩約戰

洗唔洗入紙同人講，我邊一日用航空母艦派戰機打你

唔好衝出泥柒好唔好

可能係棄屍呢

艦母真係用黎突襲

睇多少少歷史同軍事野先出黎柒

好快有支那漁船尾隨捉鯊魚

大魚感應到個propeller會避
最有開能係船隊剷入細魚群？

唔係因為珍珠港班美軍未訓醒 同埋一開波輕敵?
睇番wiki 其實日本仔只係炸左唔夠兩個鐘就收手 美國反應唔切

收皮啦支那兵 開戰的話好快就死撚哂

日本個六艘航母航速唔慢 快過唔少同期戰艦

航母炸彈，史上最大海上自爆炸藥

隔船隨時沉有肉食

美軍衛星：am I a joke to you?

美帝亡我之心不死

好似全民V煞日就做得好, 唔會一早話比人知去邊度活動, 到行動日指定時間先會公開

咁撚多黑煙 係咪用係話比人知你係邊？

以為講緊佢啲尿袋艦 點知真係鯊魚

環保撚嗰啲保育同研究用嘅gps追蹤器用嚟追蹤鯊魚嘅位置

想學人地aoe 玩wolf rush?

遼寧艦係主戰艦
D 鯊魚係屬於航母戰鬥群

其實當時雷達有反應 不過以為係自己海軍演習無理咁解啫

架野生鏽咁，返屋企啦

仲用螺旋槳

美軍有掃到 只係無人理 無人上報
唔識唔好鳩up 自己睇番documentary同wiki
老美當日無諗到日本同咁長程去偷襲 同埋珍珠港班兵hea慣 無備戰心理 老美唔係無敵

敵人要見到後面群鯊魚先知咁大隻航空母艦喺邊

最搞笑係你竟然以為敵人要靠鯊魚去發現你，都幾低估自己嘅對手喎，係自大唔係扮個喎

成座城咁撚大架船，航母行又行得慢，搵衛星廿四小時Mon住都仲得啦，出其不意喎

唔用螺旋槳用咩

最腥就係鮮血鮮肉 而且仲係大體積既
最引鯊魚..

咁鬼大架，分分鐘睇衛星圖都見到

即係用嚟閣淺用？

流動烽煙

獨木舟咁爬

艦上d戰鬥機係 隻艦本身唔係

屌
咁撚大隻航母
用雷達都睇到啦

唔講以為番咗去石器時代打仗

要黎俾人突襲

Baby shark

dododododo

你一出港開爐果下已經聽倒你喇
支那潛艇都嘈到仆街
你D燒柴油既垃圾機有聲有圖有埋你電子訊號啊

無人叫你唔用戰機，航母重點係移動機場，大大個軍用機場都可以突襲人地，你答我一隻航母做唔到？

無航母又邊得咁易有戰機，邊有咁易突襲？

一陣上面有雲，人地又唔知你用fighter 定bomber，定係混編，部機有tank定無tank，咁夠唔夠出其不意？

btw，低軌道軍用間諜衛星，有幾多國家有，重要跟蹤一個識行既目標，唔跟得好耐，人地重要唔只一隊艦

講多個，北韓咁少導彈基地，射導彈都唔係次次事前捉到，去提早警告日韓

其實嗰時美國海軍一早有打沉隻日本潛艇
但最尾都冇做準備迎戰

屌 隻海獅好慘

其實是咪如果遼寧艦上面驗到有士兵染咗武肺，就唔醫唔確診直接…

鯊魚係受外國勢力操縱

環保撚又縮翻入老母個西入便

你講嘅歷史係幾耐之前？
宜家嘅軍事科技
未出國境已經locate曬
點突襲？
扮漁船？

海洋公園：厲害了我的黨

班鯊魚收左美國錢，要搞亂中國支煙通

會嫁咩？咁既水深會有咩魚最多咪幾條魚毛

海上有好多LOG(浮木)同RAFT(人工網)聚魚,通常會有人綁GPS。

搵到,就會割浮標(GPS),換我地既GPS,然後收起人地GPS,行遠D或幾日後先扔。

偷嚟偷去,睇邊個運氣好

衞星勁啲定係鯊魚勁啲
中共：我勁啲

笑尻我国強大非核動力非彈射航母 唔開心

唔明

唔用螺旋漿用咩
你估係SHIELD

錯晒喇你哋 人哋隻艦都冇話用嚟打仗

愛嚟捉魚咋嘛

個post d廢閪見到大陸就離撚哂地
知唔知航母有咩用 肉眼見到? 航母既用途係運載戰機去戰場
唔撚係同你係到鬥射 咩撚野黑煙肉眼睇到 真係on膠膠到極點

引蛇出洞你識條春咩

Ｄ屎排入海，大陸狗Ｄ屎特別大味

How dare you 會唔會出嚟跟稿讀2句

印第安納波利斯號有個名叫鯊魚號
有興趣可以睇下 不過...好慘

鯊魚都睇到既情況下係咪諗住唔會睇到前面隻船

連登仔討論軍事應該全世界第一第二最好笑

曲速引擎

又係喎

無, 鯊魚係前面拖住架美帝潛艇

鯊魚被敵方利用... 敵方係aquaman?

海上有黑煙 海下有鯊魚 利害了他媽的國

戰略思維係咁，無得咁老定喎，仲要未計艦載機可以四圍飛
你講到咁真係用拳頭算啦

d 鯊魚知就快會有過千條人肉食

為何後面總跟著一群鯊魚？還說擔心被被敵方所利用。

堆魚都收咗美國佬錢搞事

I wish bullshit can comeback and start the war with China

個螺船漿肯定臭到仆街

呢個唔係因為有鯊魚跟
CA-35沉咗之後成船人喺海被鯊魚食

果時未宣戰，日本仲要派人去美國傾和平協議，加上美國就黎過聖誕，全軍休整，點知就比人突襲

其實遼寧號無野做個陣先係漁船，捉鯊魚拎魚翅去賣，幫補下開支

唔識二戰可以查下資訊先

原來屎共連隻艦都香過人

帝王出巡係咁

美軍肯定有一粒衛星全程跟實遼寧艦，由出港開始跟到入港。所以依家先加入航母大家庭係 on9.

當年大陸有航母派同同反艦導彈艦派，航母派贏咗先會咁。根本以大陸實際用途，反正點都突破唔到第一島鏈，實際D 用反艦導彈震攝下第七艦隊唔好入台灣海峽好過啦。

強烈譴責鯊魚干預我蟈正常軍事演習 在演習中跟隨我軍是極不負責任的行為

呢頭運完核彈parts 嗰頭就俾伊58送落海

順便收割魚翅

日本二戰已經有六架航母 支那依家先玩緊架二手爛鐵

使撚靠啲魚先知咩，你又噴黑煙，側斤又要旁住幾架尿袋艦

盲嘅都知你喺度啦

好似話冷戰美蘇都整過海豚/鯊魚魚雷